{
    "question": "Besarnya periode dipengaruhipanjang tali dan tidak dipengaruhi oleh?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "besar panjang tali .......",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-yang-memengaruhi-tingginya-bunyi-pada-terompet-931",
            "question": "Apa yang memengaruhi tingginya bunyi pada terompet?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tinggi rendahnya bunyi tergantung pada frekuensi bunyi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kuat lemahnya bunyi tergantung pada Amplitudo.<br>Tinggi rendahnya bunyi tergantung pada frekuensi<br>Intensitas gelombang bunyi<br>Layangan Bunyi\n<span>Pada saat dua buah gelombang bunyi yang \nmemiliki amplitudo sama dan merambat dalam arah yang sama, tapi \nfrekuensi yang berbeda sedikit, maka bunyi akan terdengar keras dan \nlemah secara bergantian.<br>pemantulan<br>pembiasan<br></span><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bola-pejal-menggelinding-murni-dari-bidang-miring-dengan-k-331",
            "question": "sebuah bola pejal menggelinding murni dari bidang miring dengan kecepatan sudut w. jika percepatan gravitasi g, percepatan linier bola adalh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bola pejal I = 2/5 MR^2 k=2/5<br>a = 5/7 g sin alpha",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-jatuh-tanpa-percepatan-awal-dari-ketinggian-12-meter-520",
            "question": "sebuah benda jatuh tanpa percepatan awal dari ketinggian 12 meter berapakah kecepatan benda saat berada pada ketinggian 7 meter dari tanah gravitasi = 10 m/s\u00b2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik h1 = 12 m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 h2 = 7 m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 g = 10 m/s<br>Dit V saat h = 7 m<br>jawab.<br>v =\u00a0\u221a\u00a02 .\u00a0g .\u00a0\u0394h<br>\u00a0 =\u00a0\u221a 2 .10 . (12-7)<br>\u00a0 =\u00a0\u221a 5 . 5<br>\u00a0 =\u00a0\u221a 25<br>\u00a0 = 5 m/s<br><br>jadi kecepatanya 5 m/s",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-makanan-menjadi-salah-satu-sumber-energi-806",
            "question": "Mengapa makanan menjadi salah satu sumber energi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena mengandung zat yang dapat menghasilkan energi seperti karbohidrat, lemak, dan protein :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.karna makanan dapat membuat perut kita kenyang<br>2.makanan banyak mengandung karbohidrat yang dapan menambah tenaga<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1jika-percepatan-gravitasi-bumi-98-nkg-hitunglah-berat-tiap-b-600",
            "question": "1.jika percepatan gravitasi bumi 9,8 N/KG, hitunglah berat tiap batu yang memiliki massa berturut turut 5 KG,15 KG,dan 7,5 KG?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "newton dan joule \u00a0 \u00a0<br>w dan J\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menyaring-air-kotor-173",
            "question": "Bagaimana cara menyaring air kotor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bahan2: arang, ijuk, pasir halus, kapas, jerami, kerikil besar, kerikil kecil<br>cara : siapkan botol air minm yang besar, kemudian lubangi yg bsar pda bwahnya, llu beri jerami di atasnya beri kapas sebagai pembatas di atasnya lagi beri pasir di atasnya di beri kapas di atasnya beri ijuk, kmeudian di atasnya beri kapas lagi dan diatasnya beri kerikil besar dan kapas di atanya beri pasir, dan kaps di atasnya beri kerikil besar kapas dan arang.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "BAHAN DAN PERALATAN<br>2 (dua) drum ijuk<br> pipa PVC dengan diameter \u00be inci<br> kran air<br> pasir<br> kerikil<br> potongan bata \u2013 cat<br> gergaji<br> parang<br> besi<br> bor<br> kuas<br> ember<br> cangkul<br> PEMBUATAN<br> Membuat pipa penyaringan lihat Gambar 1. :<br> Ambil 2 pipa PVC diameter 0,75 inci dengan panjang \n                        35 cm.<br> Pipa PVC dilubangi teratur sepanjang 20 cm.<br> Bagian dari pipa yang dilubangi dibalut dengan ijuk \n                        kemudian ijuk diikat dengan tali plastik<br> Salah satu ujung pipa dibuat ulir.<br>\u00a0\n                        Gambar 1. Pipa Penyaring<br> Pemasangan pipa penyaring (lihat Gambar 2.).<br>\n                    Pipa penyaring dipasang pada drum pengendapan dan penyaringan \n                    dengan jarak 10 cm dari dasar drum.<br> Membuat drum pengendapan (lihat Gambar 2 dan 3)<br> Buat lubang dengan bor besi 10 cm dari dasar pada dinding \n                        drum untuk pipa penyaring.<br> Pasang pipa penyaring yang sudah dibalut pada soket \n                        yang sudah tersedia (lihat keterangan No. 2)<br> Pasang kran<br> Buat lubang pada dasar drum dengan tutup.<br>\u00a0\n                        <br>\n                        Gambar 2. Pemasangan Pipa Penyaring<br> Membuat drum penyaring (lihat Gambar 2 dan 3)<br> Buat lubang untuk pemasangan pipa penyaring dengan \n                        jarak 10 cm dari dasar drum.<br> Isi drum berturut-turut dengan krikil setebal 20 cm, \n                        ijuk 5 cm, arang 10 cm, ijuk 10 cm dan potongan bata 10 \n                        cm.<br> Penyusunan drum endapan dan penyaringan (lihat Gambar 3)<br> Drum pengendapan dan penyaringan disusun bertingkat.<br> Kran-kran ditutup dan air diisikan ke dalam drum pengendapan<br> Setelah 30 menit air dari drum pengendapan dialirkan \n                        ke dalam drum penyaringan.<br> Aliran air yang keluar dari drum penyaringan disesuaikan \n                        dengan masukan dari drum pengendapan.<br>\u00a0\n                        <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-beratnya-1000-newton-akan-diangkat-menggunakan-tuas-799",
            "question": "Sebuah benda beratnya 1000 newton akan diangkat menggunakan tuas yang panjangnya 6 meter. 2 meter dari beban diletakkan penumpu. hitunglah :    a. panjang lengan kuasa\r\nb. gaya yang diperlukan\r\nc. keuntungan mekanik\r\nd. jika benda terangkat 0,5 meter, berapakah usaha yang dilakukan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "w = 1000 N<br>lw = 2 m<br><br>a. lf = 6 -2 = 4m<br><br>b. w \u00d7 lw = F \u00d7 lf<br>\u00a0\u00a0\u00a0 1000 \u00d7 2 = F \u00d7 4<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 <u>2000</u>\u00a0 =\u00a0 F<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 4<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 500 N = F<br><br>c. KM = w / F<br>\u00a0\u00a0\u00a0 KM = 1000 / 500<br>\u00a0\u00a0\u00a0 KM = 2<br><br>d. W = F \u00d7 s<br>\u00a0\u00a0 W = 500 \u00f7 0,5<br>\u00a0 \u00a0 W = 1000 J\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mobil-bermassa-15-ton-melesat-di-jalan-raya-dgn-energi-ki-871",
            "question": "Sebuah mobil bermassa 1,5 ton melesat di jalan raya dgn energi kinetik 468,75 kilo/joule. Hitunglah kecepatannya ! (km/jam)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ek=1/2.massa.v\u00b2<br>468,75joule=1/2.1500.v\u00b2<br>\u21d4v\u00b2=468,75\u00f7750<br>\u21d2v\u00b2=0.625<br>\u21d4v=\u221a0.625<br>\u21d4v=0.25<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "c-f-714",
            "question": "C = ....... F\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] t_{f} [/tex] =\u00a0[tex] \\frac{9}{5} [/tex]\u00a0[tex] t_{c} [/tex] + 32 = ([tex] \\frac{9}{5} [/tex] x 25) + 32 = 72 F",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "benda-logam-yang-bermuatan-listrik-positif-jika-dihubungkan-denga-353",
            "question": "benda logam yang bermuatan listrik positif jika dihubungkan dengan tanah akan menjadi bermuatan apa , dan alasan ny apa? mohon bantuannya yh tmn :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "benda logam yang bermuatan positif, dan dikenakan ke tanah muatan itu akan tetap atau positif. karena tanah tidak mempunyai muatan seperti positif atau negatif.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Benda\u00a0 logam bermuatan postif<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}